---
title: "eXternOS una propuesta diferente"
date: "2021-05-20 10:05:00.00"
description: "Un repaso de ExternOS una distro que busca ser diferente a lo que nos proponene las demas"
type: "linux"
tags: ["extern","os","web","dad","ubuntu","debian"]
category: ["Linux"]
img: "https://externos.io/wp-content/uploads/2017/01/2nd-img-mod3.png"
authors: ["PatoJAD"]
---

En esta oportunidad me dedique un poco a probar y comentar esta distro, como siempre cuento cosas que me gustan y no. Pero creo que en el video no aclaro que esta distro puede ser disruptiva en linux y puede presentar una nueva forma de ver el mundo de las PC

{{< youtube code="xvDjgS5WwW8" >}}

## Aplicaciones Propias

{{< img src="https://externos.io/wp-content/uploads/2017/04/4th-1920x918.png" >}}

**eXtern** viene con software dedicado a la reproducción de video y audio. Cada software se ha ajustado para ofrecer la mejor experiencia de reproducción para el sistema operativo. Ademas incluye un poderoso navegador web con total compatibilidad con las últimas tecnologías web.

## Creado en NW.js

> "Permite una nueva forma de escribir aplicaciones con todas las tecnologías web".

{{< img src="https://externos.io/wp-content/uploads/2017/01/devkit_reduced-1024x551.png" >}}

Nuevamente vemos como las tecnologias web estan intentando salir del navegador para migrar a nuestro escritorio y consolidarse como una tecnologia mas abarcativa.
* Soporte completo para las API de Node.js y todos los módulos de terceros.
* Llame a los módulos Node.js directamente desde DOM y Web Workers.
* Protección de código fuente JavaScript.

## Requerimientos mínimos

*Estas especificaciones ya no son precisas. Espere la versión Beta 2 para ver las especificaciones revisadas.*

* Intel® Celeron® 64-bit 1.2 GHz (or equivalent) or better.
* 2 GiB of Ram (System Memory).
* VGA capable of 1366×768 screen resolution.
* Para esta versión beta, se recomienda tener una conexión a Internet activa para obtener las últimas actualizaciones de eXtern OS.

{{< link text="Descargar" url="https://externos.io/latest/" >}}
